%!TEX program = <lualatex>
% ^^^^^ make sublime text happy

%Studentische Mitschrift.
%Mit Lua kompilieren.
\documentclass{uzlSkript}				% UzL Männchen Skript Klasse


% Dokumentanfang 
\begin{document}
	
	
	% Abschnitt vor dem eigentlichen Text
	\frontmatter
	
	% Titelseite
	\begin{titlepage}
		\parskip=0pt
		\parindent=0pt
		
		% Logo, ausgerückt.
		\hspace*{-1.5cm} \includegraphics[width=91mm]{img/logo.png}
		\par
		\vspace{6\baselineskip}
		\par\vspace{\baselineskip}
		
		%Hier den Namen der Veranstaltung für die Titelseite ändern.
		{\LARGE\color{UzLcolor}\bfseries Softskills für Entrepreneure}
		\par
		\vspace{\baselineskip}
		Studentische Mitschrift als Skript.
		\par
	\end{titlepage}
	
	% Inhaltsverzeichnis
	\tableofcontents
	
	% Hauptteil (fold)
	\mainmatter
	
	%Einzelne Kapitel hier einbinden.	
	%Jeweils mit \include{dateiname}
	%In den einzelnen Dateien ist jeweils ein chapter zu speichern.
	
	
	%Alle beteiligten an diesem Skript werden hier gewürdigt. Gerne mit vermerk, wann sie daran gearbeitet haben.
	\chapter{Credits}
	
	Eine kollaborative Arbeit von Studierenden der Universität zu Lübeck, Teil der \glqq UzL Männchen\grqq Initiative. Mehr auf WEBSITE FOLGT.
	
	An diesem Skript haben mitgearbeitet:
	\begin{itemize}
		\item Immo Traupe
		\item Student B
	\end{itemize}
	
	% Bibliothek
	\bibliographystyle{abbrv}
	\bibliography{bibliography}
	
	\begingroup
	\let\chapter=\section
	
	\listoffigures %Abbildungsverzeichnis
	\listoftables %Tabellenverzechnis
	
	
	\endgroup
	\appendix


\chapter{Fallstudien}

\section{Google in China} % (fold)
\label{sec:google_in_china}
\begin{longtable}{p{.5\textwidth}p{.5\textwidth}}
Google & Chinesische Regierung \\ \hline
Ziele & \\\hline
\begin{itemize}
	\item Information überall zugänglich machen 
	\item Markterschließung (40\% der Umstäze aus internationalem Geschäft)
	\item Konkurenzdenken in Bezug zu BAIDU
	\item Verbesserung der Dienstleistungen durch eigenen Server in China
	\item .cn-Domain $\rightarrow$ Steigerung des Identifikationspotenzials mit Google und seinen Produkten
	\item Steigerung von Kundendatensammelmöglichkeiten
\end{itemize} 
& %Ziele
\begin{itemize}
	\item Zugang zu State-of-art-Technologie
	\item vollständige Kontrolle und Zensur
	\begin{itemize}
		\item[$\hookrightarrow$] Erhalt des politischen Systems
	\end{itemize}
	\item Bewahrung der eigenen Kultur/Abgrenzung von amerikanischen Werten
	\item wahrung des Weltmacht-Images in Bezug auf Technologien
	\item Wissenstransfer \& Technologietransfer nach China 
	\item Signalisierung des Weltmachtstatus nach außen
	\item Nachweis der Richtigkeit der eigenen Philosophie
\end{itemize} \\
Position & \\\hline
\begin{itemize}
	\item integrative Verhandlungsposition $\rightarrow$ hohe Kompromissbereichtschaft
	\item \glqq don't be evil\grqq - Vertrauen der Kunden wahren $\rightarrow$ keine Weiterhabe von Daten \& keine/geringe Zensur
\end{itemize}
& %Position
\begin{itemize}
	\item distributive Verhandlungsposition
\end{itemize}
\\
Ausgangslage/Probleme & \\\hline
\begin{itemize}
	\item Beeinträchtigung der Suchgeschwindigkeit durch die Great Firewall
	\item Negativen Country-of-origin-Effekt
	\item Minderheitsbeteiligung in China
	\item Diskrepanz zwischen eigener Unternehmenskultur (\glqq don't be evil\grqq) und der gewünschten Kultur von Seiten der Regierung
	\item Erfolgsgeschichten anderer Unternehmen
	\item Dr. Lee
	\begin{itemize}
		\item Superstar in China
		\item Vorbild für Wissenschaftler in China zu bleiben
		\item große Erfahrungen in Verhandlungen mit der Regierung
		\begin{itemize}
			\item[$\hookrightarrow$] Anwerbung durch Google
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Erwartungshaltung der amerikanischen Öffentlichkeit amerikanische Werte zu verbreiten
	\item Yahoo - Aufschrei der Öffentlichkeit nach Zugeständnissen
\end{itemize}
& %Ausgangslage/Probleme 
\begin{itemize}
	\item Abwanderung von hochqualifizierten Fachtkräften
	\item Technologischer Aufschwung
	\item Kontroll- und Zensurmöglichkeit
	\item starke und einflussreiche Bürokratie, die die eigene Macht sichern will und die eigenen Existenz rechtfertigt (Internet Propagande Management Department)
	\item größter Wachstumsmarkt der Welt (1 Mrd - 123.000.000 mit Internetzugang)
	\item kontrollierter Erziehungsauftrag bei Internettechnologien
	\item Wunsch der chinesen die besten Technologien zu nutzen
\end{itemize}\\
BATNA & \\\hline
\begin{itemize}
	\item Erlangung einer Mehrheitsbeteiligung an BAIDU
	\begin{itemize}
		\item[$\hookrightarrow$] Gesetzesänderung der chinesischen Regierung
		\item[$\hookrightarrow$] Verlust der Technologie und Kontrolle der chinesischen Regierung
	\end{itemize}
\end{itemize}
& %BATNA
\begin{itemize}
	\item Förderung von BAIDU
\end{itemize}
\end{longtable}

\chapter{Präsentationen} % (fold)
\label{cha:pr_sentationen}

\section{Microsoft kauft Mojang} % (fold)
\label{sec:microsoft_kauft_mojang}

% section microsoft_kauft_mojang (end)
\begin{longtable}{p{.5\textwidth}p{.5\textwidth}}
	Position von Microsoft & Position von Mojang \\ \hline
	\begin{itemize}
		\item Sicherung eines Pionierspiels im Sandbox-Genre
		\begin{itemize}
			\item Prestige/Image
			\item Knowhow
			\item Selbstläufer/Cashcow
			\item Umgang \& Aufbau der Community
		\end{itemize}
		\item Einblicke in das Unternehmen (einfache Due-Diligence-Prüfung)
		\item Innovationsfreude/Innovationsimpulse
		\item Kundenbindung und Aufbau Kundenbeziehung zu einer neuen Kundengruppe
		\item Stärkung des One-4-All-Gedankens
	\end{itemize} 
	&
	\begin{itemize}
		\item Kaufmännische und Wachstumsapekte nicht im Interesse der Gründer
		\item großer Wunsch das Spiel zu verkaufen 
		\item das Unternehmen verlassen
		\item mit der Situation überfordert, eine öffentliche Person zu sein
	\end{itemize}\\
	BATNA & \\ \hline
	\begin{itemize}
		\item Ausbau der Kooperation mit Mojang
		\item Entwicklung eines eigenen \glqq Minecraft\grqq
		\item Kauf eines Alternativprodukts
		\item Project \glqq Spark\grqq
	\end{itemize}
	&
	\begin{itemize}
		\item Umwandlung in ein Open-Source-Produkt
		\item Marke verkaufen \&-verwalten
	\end{itemize}\\
\end{longtable}


\section{Youtube vs. GEMA} % (fold)
\label{sec:youtube_vs_gema}

\begin{longtable}{p{.5\textwidth}p{.5\textwidth}}
	Position von YouTube & Position der GEMA \\ \hline
	\begin{itemize}
		\item Antipathie seit 2009
		\item 0,1 Cent/Aufruf
		\item Verträge mit Künstlern
		\item ShareHoster-Klausel (Telemediengesetz)
		\item keine negativen Konsequenzen bei den Aufrufen
		\item sehr gute Kapitalausstattung (Google-Tochter)
		\begin{itemize}
			\item[$\hookrightarrow$] Spitzenanwälte 
		\end{itemize}
		\item hohe Meinungsführermacht
	\end{itemize} 
	&
	\begin{itemize}
		\item gesetzliche Verpflichtung Künster zu vertreten
		\item Vergütung 1 Cent/Aufruf
		\item 65.000 Künstler unter Vertrag
		\item keine Gewinnerzielungsabsicht
		\item Monopolstellung
		\item fehlendes Verständnis für die Problematik
	\end{itemize} \\
	BATNA von YouTube & BATNA der GEMA  \\ \hline
	\begin{itemize}
		\item Gerichtsentscheide abwarten
	\end{itemize}
	&
	\begin{itemize}
		\item geringere Vergütung
	\end{itemize} 

\end{longtable}

\section{GM vs. Opel vs. Magna vs. RHJI vs. Regierung} % (fold)
\label{sec:gm_vs_opel_vs_magna_vs_rhji_vs_regierung}

% section gm_vs_opel_vs_magna_vs_rhji_vs_regierung (end)
% section youtube_vs_gema (end)
% chapter pr_sentationen (end)

% section google_in_china (end)


\end{document}